# HackSpace Store SecondProject

Django Store Web

Actividades (estimadas) programadas

Semana 1
– Programación Funcional/ decoradores/GIT
– Introducción a POO en Python
– Creación de un paquete Python y publicación en PyPI
– Compilación e instalación de paquetes con dependencias complejas
Django Framework:
– Introducción a Django
– Patrón de arquitectura MVC y MTV
– Creación de estructura de proyectos en la línea de comandos
–  Gestión de URLs, vistas y plantillas
– Creación de Vistas
– Vistas basadas en clases, en funciones y configuración de URLs.
– Plantillas, bloques, herencia, etiquetas y filtros

Semana 2
Modelo de datos
– Modelos y API para base de datos
– Tipos de campos
– Creación de consultas
Gestión de formularios
– Creación de Formularios
– Plantilla de un formulario
– Validación y sanitación de datos usando formularios y validadores
Django Admin
– Introducción a Django admin y personalización básica
– Personalización y registro de modelos
– Creación de campos calculados y formularios personalizados

Semana 3
Middleware y Sesiones
– Manejos de sesiones
– Autenticación y autorización
Diseño de APIs RESTful
– Introducción a REST, APIs de Hipermedios
– Serialización de modelos y otras fuentes de datos
– Ruteadores, conjuntos de vistas, AJAX
Reportes y XLS
– xlutils

Semana 4
Proyecto personal
Creación de primer Proyecto con Django
Configurar una base de datos (por defecto SQLite)
Configurar base de datos PostgreSQL
Crear primer modelo en django, crear migraciones y a poder ver los resultados de nuestra tabla creada (entidad).
Modelos: Aprender sobre las relaciones ForeignKey y ManyToManyField en los modelos.
ORM de Django y hacer las consultas básicas de un CRUD y más consultas que se pueden hacer con el mismo.
Panel administrador Django.
URLs en Django y Configuración en primeras Views.
Templates en Django y como configurarlos, aprenderemos a enviar datos en nuestro template.
Templates en Django, como enviar objectos a nuestra plantilla, utilizar condicionales, y aplicar herencia entre plantillas y la creación de bloques de código en las herencias.
Archivos estáticos en Django y como configurarlos en el settings.
Utilizar Plantilla AdminLTE3 con Django, usando configuración de los archivos estáticos.
Crear primer listado con la primera entidad del proyecto, así mismo crear plantilla base de listado.

Semana 5
Aprender sobre la vista basada en clase ListView.
Implementar la librería de DataTables en listado, crear nuevos bloques del template base list.
Método dispatch y como sobrescribirlo en las vistas basadas en clases.
Implementar un decorador en el método dispatch en las vistas basadas en clases.
Sobreescribir el método post en las vistas basadas en clases, implementar el decorador csrf_exempt para desactivar el CSRF.
Implementar AJAX contra el método post de nuestra vista basadas en clases.
Vista basadas en clase CreateView, Crearemos nuestro primer formulario basado en una clase.

Semana 6
Personalizar formulario, usar la librería django-widget-tweaks.
CreateView - Validaciones en nuestro formulario.
Implementar Ajax para procesar los datos del formulario y recibirlo en CreateView.
Utilizar la vista genérica UpdateView para poder editar el formulario, Ajax.
Usar vista genérica DeleteView para poder eliminar la información del formulario del listado.

Semana 7
Implementar Ajax con nuestra vista DeleteView para poder eliminar un registros.
Cargar  listado mediante ajax y datatable, ademas de personalizar algunos campos.
Utilizar la vista genérica TemplateView y crear index .
Utilizar la vista genérica FormView y crear propios errores sobrescribiendo el método clean.
Utilizar la vista genérica LoginView e Inicio de sesión y  FormView para realizar login en aplicación web.
Usar las vistas genéricas LogoutView y RedirectView  para poder cerrar la sesión.
Validando nuestras vistas (login_required, next, LOGIN_URL).

Semana 8
Implementando alertas en nuestro formulario con jquery-confirm.
Archivos media files, configurar variables MEDIA_ROOT y MEDIA_URL y usar AJAX para envio de datos.
Select anidados con Ajax/ select2 en django.
Personalizar  modelo user de Django utilizando la clase AbstractUser y aumentar un atributo.
Auditoria en modelos con django-crum.
Crear/Editar/Eliminar un registro de un cliente pero utilizaremos los modal de Boostrap.
Implementar el autocomplete para la búsqueda de datos, utilizaremos la librería de jquery-ui/ librería de select2.
Crear clase Mixin , definir métodos y LoginRequiredMixin para validar nuestra vista.
Usar mixin para validar permisos de usuario – PermissionRequiredMixin.

Semana 9
Maquetar el diseño y adaptacion de plugins en factura, para el proceso de venta productos.
Agregando items al detalle de la venta.
Calcular totales de factura a medida que se añadan productos.
Programar el evento cantidad/eliminar del detalle de factura.
Guardar los datos de factura
Consultar el detalle de venta Modal/Child rows datatable


Programar editar factura/ Agregar items al detalle de venta(Select2)